%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=1
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°8}
\reference{EAD\\Math 11}
\begin{document}
\section{\textcolor{gray}{Pour bien commencer...}}


\section{\textcolor{gray}{Introduction}}
%otemplate
\section{Interprétation graphique}
\label{sec:inter}
\subsection{Notion d'asymptote}
\label{sec:notion-dasymptote}

Pour chacune des courbes suivantes, déterminer les limites aux bornes
de l'ensemble de définition. Puis traduire en termes d'asymptote. Une
asymptote est une droite qui <<se rapproche>>  de la courbe (on
précisera la définition plus tard)


\begin{tabular}[h]{cc}
  $\mathcal{C}_f$&$\mathcal{C}_g$\\
  \includegraphics[width=8cm]{courbe1}&\includegraphics[width=8cm]{courbe2}\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[h]{cc}
$\mathcal{C}_h$&$\mathcal{C}_k$\\
\includegraphics[width=8cm]{courbe3}&\includegraphics[width=8cm]{courbe4}\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[h]{cc}
$\mathcal{C}_r$&$\mathcal{C}_s$\\
\includegraphics[width=8cm]{courbe5}&\includegraphics[width=8cm]{courbe6}
\end{tabular}


\subsection{Les différents type d'asymptote}
\label{sec:les-differents-type}

\subsubsection{Asymptote horizontale}
\label{sec:asympt-horiz}


Soit $f$ une fonction définie sur $\R$
 
\begin{tabular}[h]{b{9cm}m{8.2cm}}
Si $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow +\infty}f(x)=l}$
(resp. $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow -\infty}f(x)=l}$), alors la
droite d'équation $y=l$ est asymptote horizontale à la courbe
représentative de $f$ en $+\infty$ (resp. en $-\infty$).
&\shadowbox{\includegraphics[width=8cm]{grille}%
}\\

\end{tabular}

\subsubsection{Asymptote verticale}
\label{sec:asympt-horiz}


Soient $a$ un réel et $I$ un intervalle  contenant $a$ ou dont
$a$ est un borne, $f$ une fonction définie dans $I$ sauf  en
$a$.


\begin{tabular}[h]{b{9cm}m{8.2cm}}
Si $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow a^{+}}f(x)=\infty}$
(ou $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow a^{+}}f(x)=\infty}$, alors la
droite d'équation $x=a$ est asymptote verticale à la courbe
représentative de $f$ en $a$.
&\shadowbox{\includegraphics[width=8cm]{grille}%
}\\

\end{tabular}
\subsubsection{Asymptote oblique}
\label{sec:asympt-horiz}

Soit $f$ une fonction définie sur $\R$

\begin{tabular}[h]{b{9cm}m{8.2cm}}
Si $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow +\infty}[f(x)-(ax+b)]=0}$, alors la droite d'équation $y=ax+b$ est asymptote à la courbe représentative de $f$ en $+\infty$.
&\shadowbox{\includegraphics[width=8cm]{grille}%
}\\

\end{tabular}









%ftemplate







\end{document}










